1. Опишіть, як можна створити новий HTML тег на сторінці.

document.createElement(tagName); – створює новий елемент на сторінці із заданим тегом.

Наприклад,

let newElem = document.createElement("div");
newElem.innerHTML = "<h1>Текст всередині</h1>";

У браузері буде код:

<div>
    <h1>Текст всередині</h1>
</div>

*але тільки після вставки його на сторінку.

Ще існує document.write(); але він є застарілим і має багато незручностей у використанні. Він працює тільки при завантаженні сторінки, потім є можливість лише видалення тексту. Але він працює дуже швидко, що є його перевагою.


2. Опишіть, що означає перший параметр функції insertAdjacentHTML і опишіть можливі варіанти цього параметра.

targetElement.insertAdjacentHTML(position, text); - зчитує HTML та вставляє отримані ноди в DOM дерево на вказану позицію (position) відносто елемента.

До position можна передавати такі значення:

beforebegin - перед елементом, до його відкриваючого тега;
afterbegin - на самий початок елемента, після його відкриваючого тега;
beforeend - на самий кінець елемента, до його закриваючого тега;
afterend - після елементу, після його закриваючого тега.


3. Як можна видалити елемент зі сторінки?

element.remove(); - видаляє елемент. Є сучасним методом, але не підтримується деякими старими версіями популярних браузерів, що на сьогоднішній день вже не є проблемою.

Ще існує застарілий спосіб видалення елементів за допомогою parentNode.removeChild(elementToRemove); - спочатку шукається батьківський елемент, а потім з ньго видаляється той, що вказаний у дужках.